日本山手線已取消簡體字和韓文顯示

Good

咁開心

因為呢段日子冇哂遊客姐？

唔止山手線
應該JR東日本所有線都係得返日英

日文漢字夠啦.

無人去旅行
唔洗show咁多樣啦

唔識日文其實唔應該去日本

係，同埋韓仔都識睇d漢字

Really?

pls pin good post ar
Report 戰線咁好玩, 大家一齊join

FB有人話不嬲都係得英日

山手線有簡體咩?

呢刻無，亦唔表示之前曾經有
咁多年黎
山手線不嬲都係得日文同英文

如果講線路牌我都記得係，得啲售票機有中韓顯示

2017年10月Youtube片，得日英。

2018年1月Youtube片，都得日英。

2020年7月，都係得日英

JR東日本去到而家除左Narita Express車內LCD係有日英中韓之外，其他線都係得日英。

其實只係我地識漢字
先覺得有出中文

最期待畫面出現了.jpg

根本殘體多鳩餘

其實咁樣好應該呀
睇吓泰國地鐵都係得英文同泰文
新加坡除咗條東北線之外基本上剩係得英文（人哋有四個官方語言都係咁啦）
馬來西亞就馬來文同英文
加拿大就法文同英文

應該好似做到香港輕鐵咁粵語同英文咪得囉

台灣就唔同
因為本身國語係外來嘅語言
本來自己就係用返台語同客家話
所以佢有四種語言廣播係無可厚非更何況呢一個係法律

唔明點解香港要加支那話落去
唔係嗰度地方嘅人一概用英文就已經夠

韓國十年前好多地方名都有返漢字
地鐵同火車站至少一定有

山手線一路都係得日文英文

印象中係東京搭鐵見過韓+殘
不過係邊條鐵邊條線就真係唔記得

崇日撚發現

近鐵D觀光特急有普通話同韓語

On9到

希望第時香港交通工具取消支那話廣播

成件事即刻clear晒

好難，得番支語就有可能

但係之前真係見過簡中同韓文
係咪唔同線/jr唔同

唔洗睇蝗語

成田エクスプレス？

On9

京王 東急 東武 地鐵都有齊
JR基本得日英

求其學返基礎日語
去日本旅行冇難道
使撚出中文咩

普通jr不嬲都冇

支那人比黨沒收護照，去條毛咩

有英文乜撚都夠用啦

咁唔識當地語言係咪唔應該去旅行

係囉 我都記得響MON到見過有韓文字 但個個都話無

唔識講野其實唔應該做連燈仔

山手線好似不嬲都冇架喎

大阪環状線就有

地鐵有jr無

東京太多鐵
講真分唔清邊條打邊條

好似韓國學生一定要學漢字 不過無日本咁多

但我記得一定係JR 呀 我東京唔搭地鐵

通常地鐵丶大手私鐵嗰啲先有殘丶韓標示

屌又fake news

小學雞大戰崇日撚

要學一兩千隻字，身分證都有漢字

若要探險 巡迴山手線

除左jr同地鐵仲有好多私鐵

香港一早都要啦
聽親廣播都3種語言又密又煩
普通話根本就無意義

好似係京成特快先有

戇鳩唔好上連登啦

唔駛再講啦..係無既 我見到D韓文字唔知邊部黎

唔識中文其實唔應該去香港

其實,香港地鐵和九鐵(羅湖站除外),以前都係廣東話和英文
係後尾自由行之後,就開始在中間加普通話

反正,而家都沒有中國人來
應該係時候,要取消番普通話
恢復番以前剩係廣東話和英文廣播,剩係去羅湖或落馬洲,先至加番普通話

日本好波
唔好俾支那狗去
啲支那狗日撚日講國仇家恨
但成撚日去日本人唔笑 狗都吠

唔識廣東話唔好黎香港

識英文去唔去得？求下你啦，我好撚想去呀

要學識當地語言先好去旅行

識英文咪得,法定語言

輕鬆睇

Push

離地遊咪得囉 你咁講嘅去日本淨係識英文都得添
想貼地體驗生活同文化唔識粵語撚得 ？

出年真係奧運可能加

呢啲嘢完全值得高興

正常日英就夠用

之前某D路線，車站，列車會有

日>英>中>韓

腦袋是個好東西

推 又話<我真係好撚鐘意香港>國際線燒得咁猛要人.有手足24hr twitter方便大家,好簡單入去like&推就多一杯火水 - 分享自 LIHKG 討論區

日韓關係唔好

話明觀光特急喎
咪反上腦啦，歐洲啲火車咪又係會有鄰國語言廣播、地鐵遊客區大站用齊幾隻話報站𠻹

禁多人禁撚大反應既
最少 唔該 你好 埋單 辛苦哂都要識下嘛?
呢D反應同去日本要簡體字普通話既強國蝗有咩分別

去遊行一定係識當地語言基本溝通先去架啦

連接羽田成田啲線會有

Btw,我都記得山手線係有

機場線(NEX同京成skyline)有國語同韓文廣播
字就出殘體

冇遊客暫時取消啫...

同一句嘢就係因為普通話要重覆三次
完全係滋擾

我都記得係有呀 我對上2月去 剩係搭過山手同京浜線
但睇埋片都無就當係幻覺啦

是嗎卡些

山手車內水牌有中英日韓文

呢代韓唔識，新年過日本玩睇門司港見個韓仔望住d日本漢字拗晒頭要我有英文講佢聽

應該唔係全部有，見過有，有啲車又冇，唔清楚之前係試定點

咁指示牌布就日本好多地方都有齊四國文字
Public announcement 係高層次D，要搵人專登錄

後生個代識好少
得最基本個啲 （大 中 小 日 美 英 中）呢啲
唔會認到時山手線咁多漢字

母語唔係日文根本唔應該去日本

樓主講緊山手車內電子水牌
我記憶中係見過中韓文，因為當時我心諗點解出兩次漢字，望真啲發現其中一個係簡體中文，所以幾肯定有出過。但可能唔係全部路線都有出，我當時亦冇特登去留意。

有殘體字真係好 un 眼

孟加拉効応

所以話日本仔上唔到國際級就係咁解

你聽佢尻up
十個有九個完全唔識
利申：韓國留學生

除左機場線 不嬲都係英日

絕大部份唔識

韓國已經冇咗漢字幾廿年
我相信好多後生都唔識

support

唔識字唔應該出世

JR總武線 有車去成田機場
可能D人攪錯左，山手線好似得英日

依家呢一代韓國人已經完全唔識漢字架啦

應該連日文漢字都取消

淨係平假名同英文

日本仔都已經好多唔學漢字，韓仔更加唔識

不嬲都冇

咪盲反到咁啦

呢幾年每年都有去一次
指路牌我記得係真係有
車內就肯定冇

唔識全世界語言，就無資格環遊世界

咪係 啲老坑都未必識

老坑我就唔知
新一代可以叫做完完全全唔識睇

記得新車E235個moon會有齊中韓文
舊車E231就冇

日文字咁易認
韓文泰文果d鬼畫符就話姐

東京metro一定有齊中英韓日
利申 日日搭

韓國人咪又係口裡反日
身體卻很誠實
年年日本海外遊客排名頭三

E235個車內DRM不嬲都係得英文同日文顯示

韓國70年前都仲係用好多漢字
不過之後好少用啦
中學小學會教但都係當興趣班咁，必修既只係學好少漢字

大學除非你係讀韓國歷史、東亞史、韓醫、西醫、法律外
應該都唔會識漢字

On9
利申：學緊日文

全日本六間JR嘅做法都唔同
例如 JR九州部份路線係有韓文PA

屌你老母

近釜山

請用正體漢字！

淨係得平假名好難睇

支支唔識繁體字

根本應該取消埋日語漢字
用平假名唔得?

首都圏の車内ドア上モニター搭載車両を対象に駅に長時間停車した際や駅間で停車した際に、状況を 音声放送(日英2言語)及び車内ドア上モニターへの表示(日英中韓4言語)でお知らせする機能 を搭載。

JR通知消息真係有出過中韓
每個站都有中韓文翻譯可能係我記錯，因為我搭開東京メトロ，可能混淆左JR同地鐵
利申住左4年

其實日語漢字同平假名都有顯示

仲有好多其他廣播
又緊握扶手又嚴禁飲食
結果成程車無得靜
全世界無個國家嘅地鐵會咁
香港人前世做錯乜

我講直頭取消漢字呀
而家出太多漢字
上一輩廢老根本唔識
咩激安、猛勉強
佢地鬼知係乜咩

又好似係呢張今年2月影

幾時先有得再返去fc

唔係住大西北
每次去到搭輕鐵淨係聽到廣東話同英文
就會好撚開心

metro就有
唔係條條
JR山手線一定冇

日本鐵路通勤車嘅DRM通常都係三菱同日立嘅出品，個顯示方式基本上都係大同小異你撈亂咗一啲都唔出奇

記憶中得售票機有中韓文 , 而路牌只有啲旅遊大站先會有殘體 , 而且係後加痴喺隔離果隻

啲人係咪搞錯顯示板同廣播
如果JR嘅話一啲大站
係有普通話廣播但唔係月台
eg新宿

藍絲：唔支持警察 唔好留係香港

疫情控制得不好
人地都唔去佢嗰度

唔係鐵膠，冇特別留意啲車嘅細節，正如新巴同九巴站牌，記憶中就好大分別咁，但問到你就會唔肯定

其實搭親都係睇電話睇書，都係迫撚到仆街，拎唔到電話又冇得坐果陣，唔想望人背脊先會睇

文字都係文化傳承既一種黎既
冇左日語漢字好多歷史野都會冇左嗰種意思
日本推過咁多次廢除漢字運動 有咁易廢就好似韓國咁一早廢左
雖然新一代都識得越黎越少漢字

因為你睇慣咗漢字啫

韓國七八十年代先廢漢字
老一輩點會唔識

jr手足

訓醒未冇晒遊客日本人仲驚過你

你搞錯左，上一輩睇唔明嘅係平假名語，多數係英文標音，甚至係和製英文黎

其實得日文同英文都夠啦，點解要特登為支那同泡菜翻譯
就算你翻譯成殘體字，有普通話廣播，支那人都未必會跟啦

放心佢哋無可能廢漢字，因為廢咗之後
jau dang yu ni geui ye gum。
nei tai m tai dak ming？
jing hai jaai gu dou yiu hou lan dou si gaan。
考過N5就會明白㗎啦

happy

考過N1完全無問題

大陸人識睇漢字喎

はし
你覺得我打呢個假名係想講乜嘢

通常淨係識寫自己個名

沒有找到出口出去也好~

唔識______文其實唔應該去______

山手線不嬲都冇，JR東得NEX有四國語言

山手線取消漢字同你個問題係有咩關聯

鄉下
好想講好耐
連去到日本都要見到殘體字

日文幾乎有咁多漢字，咁都唔識睇不如死撚左佢啦

好多漢字嘅假名係同音(寫法)

例如 せんだい呢個地名可以係東北新幹線嘅仙台駅 亦可以係九州新幹線嘅川内駅
兩個地方爭勁遠 咁你叫人點分？

其實佢地有討論過
只係唔要漢字得假名會有歧義
日本上一代點會唔識漢字
反而係新一代唔識
同埋新一代成日用啲和式英文
搞到上一代留落後漢字文化又冇
講埋晒啲和式英文又同人溝通唔到

你咁講係日本叫川內嘅站都有三個啦 咁人地點分？

日文漢字+英文夠哂香港人用

用括號寫明係邊個縣嘅川内
JR嘅車飛現時係有咁做 因為實有撞名嘅車站
用漢字只係將100%撞名嘅車站盡量減少
除咗撞名之外 有時因為假名太長 好難印落去好細嘅車飛到 用漢字縮短係一個好方法

神戶觀光巴士有港式廣東話觀光線係咁

如果要延伸討論到 日文廢漢字，個答案係一定冇可能
除非將日文呢個語言，由標音到書寫都大執到接近斬掉重練

好似文在寅上任之後又廢左了

東武川越連站牌都有韓文

有無睇過韓國報紙呀留學生

知唔知基本上冇人睇咁濟啊

你真係好撚好笑，無人睇報紙等於無人識?